[
    {
        "id": 16,
        "chapter": "第一章单选",
        "question": "1895年甲午战争中，海军提督（）率北洋舰队从朝鲜返航途中遇上日本联合舰队12艘军舰来袭，迎敌而上、奋力反击。",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "text": "丁汝昌"
            },
            {
                "letter": "B",
                "text": "冯子材"
            },
            {
                "letter": "C",
                "text": "关天培"
            },
            {
                "letter": "D",
                "text": "陈化成"
            }
        ],
        "answer": "A"
    },
    {
        "id": 67,
        "chapter": "第九章单选",
        "question": "2008年，城乡（）实现全部免除学杂费，惠及1.6亿学生，确保所有适龄儿童“不花钱，有学上”。",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "text": "高等教育"
            },
            {
                "letter": "B",
                "text": "职业教育"
            },
            {
                "letter": "C",
                "text": "中等教育"
            },
            {
                "letter": "D",
                "text": "义务教育"
            }
        ],
        "answer": "D"
    },
    {
        "id": 32,
        "chapter": "第一章单选",
        "question": "（）于1858年胁迫黑龙江将军奕山与之签订《瑷珲条约》，割去黑龙江以北60万平方公里领土。",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "text": "英国"
            },
            {
                "letter": "B",
                "text": "法国"
            },
            {
                "letter": "C",
                "text": "美国"
            },
            {
                "letter": "D",
                "text": "俄国"
            }
        ],
        "answer": "D"
    },
    {
        "id": 28,
        "chapter": "第一章单选",
        "question": "资本-帝国主义列强对中国的侵略，首先和主要的是（）。",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "text": "文化渗透"
            },
            {
                "letter": "B",
                "text": "经济掠夺"
            },
            {
                "letter": "C",
                "text": "政治控制"
            },
            {
                "letter": "D",
                "text": "军事侵略"
            }
        ],
        "answer": "D"
    },
    {
        "id": 2,
        "chapter": "第一章单选",
        "question": "（）是中国封建社会的基本生产结构。",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "text": "以物易物的自然经济"
            },
            {
                "letter": "B",
                "text": "以个体家庭为单位并与家庭手工业牢固结合的小农经济"
            },
            {
                "letter": "C",
                "text": "资本主义性质的手工工场"
            },
            {
                "letter": "D",
                "text": "资本主义机器生产"
            }
        ],
        "answer": "B"
    },
    {
        "id": 56,
        "chapter": "第九章单选",
        "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》强调，必须坚持（），始终把最广大人民的根本利益作为党和国家一切工作的出发点和落脚点。",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "text": "只看经济发展速度"
            },
            {
                "letter": "B",
                "text": "以人为本"
            },
            {
                "letter": "C",
                "text": "主观主义"
            },
            {
                "letter": "D",
                "text": "高度集中"
            }
        ],
        "answer": "B"
    },
    {
        "id": 5,
        "chapter": "第一章单选",
        "question": "在19世纪末资本主义进入帝国主义阶段之后，（）成为殖民剥削的重要形式。",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "text": "掠夺资源"
            },
            {
                "letter": "B",
                "text": "资本输出"
            },
            {
                "letter": "C",
                "text": "侵占土地"
            },
            {
                "letter": "D",
                "text": "商品输出"
            }
        ],
        "answer": "B"
    },
    {
        "id": 60,
        "chapter": "第九章单选",
        "question": "为了更好地解决经济长期积累的结构性矛盾和经济增长方式粗放问题，党的十七大提出（）的战略任务。",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "text": "发展粗放型经济"
            },
            {
                "letter": "B",
                "text": "减少社会服务"
            },
            {
                "letter": "C",
                "text": "加快转变经济发展方式"
            },
            {
                "letter": "D",
                "text": "集中全部力量建设东部沿海地区"
            }
        ],
        "answer": "C"
    },
    {
        "id": 45,
        "chapter": "第九章单选",
        "question": "（），中国和英国两国政府举行了香港政权交接仪式，中国政府对香港恢复行使主权，中华人民共和国香港特别行政区正式成立。",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "text": "1984年12月19日"
            },
            {
                "letter": "B",
                "text": "1997年7月1日"
            },
            {
                "letter": "C",
                "text": "1987年4月13日"
            },
            {
                "letter": "D",
                "text": "1999年12月20日"
            }
        ],
        "answer": "B"
    },
    {
        "id": 8,
        "chapter": "第一章单选",
        "question": "1842年6月，英国集中兵力猛攻长江门户吴淞炮台，江南提督（）率领守军，顽强抵抗，英勇杀敌，最终英勇牺牲。",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "text": "邓世昌"
            },
            {
                "letter": "B",
                "text": "陈化成"
            },
            {
                "letter": "C",
                "text": "林则徐"
            },
            {
                "letter": "D",
                "text": "关天培"
            }
        ],
        "answer": "B"
    },
    {
        "id": 13,
        "chapter": "第一章单选",
        "question": "《马关条约》签订后，台湾人民与总兵（）所率领的黑旗军共同抗击日本侵略。",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "text": "冯子材"
            },
            {
                "letter": "B",
                "text": "吴彭年"
            },
            {
                "letter": "C",
                "text": "刘永福"
            },
            {
                "letter": "D",
                "text": "刘铭传"
            }
        ],
        "answer": "C"
    },
    {
        "id": 18,
        "chapter": "第一章单选",
        "question": "帝国主义列强对中国的争夺和瓜分的图谋，在（）爆发后达到高潮。",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "text": "第二次鸦片战争"
            },
            {
                "letter": "B",
                "text": "中法战争"
            },
            {
                "letter": "C",
                "text": "中日甲午战争"
            },
            {
                "letter": "D",
                "text": "八国联军侵华战争"
            }
        ],
        "answer": "C"
    },
    {
        "id": 66,
        "chapter": "第九章单选",
        "question": "党的十七大首次把（）纳入中国特色社会主义政治制度的基本范畴，作为发展社会主义民主政治的基础性工程加以推进。",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "text": "人民代表大会制度"
            },
            {
                "letter": "B",
                "text": "民族区域自治制度"
            },
            {
                "letter": "C",
                "text": "中国共产党领导的多党合作和政治协商制度"
            },
            {
                "letter": "D",
                "text": "基层群众自治制度"
            }
        ],
        "answer": "D"
    },
    {
        "id": 11,
        "chapter": "第一章单选",
        "question": "（）的抗英斗争，是中国近代史上中国人民第一次大规模的反侵略武装斗争，显示了中国人民不甘屈服和敢于斗争的英雄气概。",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "text": "西藏人民"
            },
            {
                "letter": "B",
                "text": "三元里人民"
            },
            {
                "letter": "C",
                "text": "天津大沽炮台守军"
            },
            {
                "letter": "D",
                "text": "香港中国造船工人"
            }
        ],
        "answer": "B"
    },
    {
        "id": 34,
        "chapter": "第一章单选",
        "question": "1898年，（）强租山东的胶州湾，把山东划为其势力范围。",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "text": "英国"
            },
            {
                "letter": "B",
                "text": "法国"
            },
            {
                "letter": "C",
                "text": "美国"
            },
            {
                "letter": "D",
                "text": "德国"
            }
        ],
        "answer": "D"
    },
    {
        "id": 4,
        "chapter": "第一章单选",
        "question": "19世纪初，英国工业迅猛发展，（）成为资本主义世界的工业中心。",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "text": "纽约"
            },
            {
                "letter": "B",
                "text": "伦敦"
            },
            {
                "letter": "C",
                "text": "汉堡"
            },
            {
                "letter": "D",
                "text": "巴黎"
            }
        ],
        "answer": "B"
    },
    {
        "id": 63,
        "chapter": "第九章单选",
        "question": "党的十六大到十八大期间，我国在重要学科前沿和战略必争领域取得的重大自主创新成果不包括（）。",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "text": "“神舟五号”飞船首次实现载人航天飞行"
            },
            {
                "letter": "B",
                "text": "“神舟七号”飞船航天员成功进行中国人的第一次太空漫步"
            },
            {
                "letter": "C",
                "text": "发射“祝融号”火星探测器，探索未知宇宙"
            },
            {
                "letter": "D",
                "text": "“嫦娥一号”首次完成绕月探测"
            }
        ],
        "answer": "C"
    },
    {
        "id": 3,
        "chapter": "第一章单选",
        "question": "（）标志着世界历史开始进入资本主义时代。",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "text": "1640年的英国资产阶级革命"
            },
            {
                "letter": "B",
                "text": "17至18世纪的启蒙运动"
            },
            {
                "letter": "C",
                "text": "18世纪60年代起的工业革命"
            },
            {
                "letter": "D",
                "text": "19世纪末20世纪初帝国主义形成"
            }
        ],
        "answer": "A"
    },
    {
        "id": 27,
        "chapter": "第一章单选",
        "question": "（）翻译了《天演论》，用“物竞天择”“适者生存”的社会进化论思想，为亡国灭种的危机意识和民族意识提供了理论根据。",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "text": "郑观应"
            },
            {
                "letter": "B",
                "text": "梁启超"
            },
            {
                "letter": "C",
                "text": "康有为"
            },
            {
                "letter": "D",
                "text": "严复"
            }
        ],
        "answer": "D"
    },
    {
        "id": 29,
        "chapter": "第一章单选",
        "question": "1842年，英国强迫清政府签订《南京条约》，把（）割让给英国。",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "text": "澳门半岛"
            },
            {
                "letter": "B",
                "text": "香港岛"
            },
            {
                "letter": "C",
                "text": "辽东半岛"
            },
            {
                "letter": "D",
                "text": "中国台湾全岛及所有附属各岛屿和澎湖列岛"
            }
        ],
        "answer": "B"
    },
    {
        "id": 20,
        "chapter": "第一章单选",
        "question": "八国联军侵占北京后，（）发布镇压义和团的上谕，称“义和团实为肇祸之由非痛加铲除不可”，并命令各地文武官员对义和团“行查办，务净根株”。",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "text": "光绪皇帝"
            },
            {
                "letter": "B",
                "text": "溥仪皇帝"
            },
            {
                "letter": "C",
                "text": "慈禧太后"
            },
            {
                "letter": "D",
                "text": "摄政王载沣"
            }
        ],
        "answer": "C"
    },
    {
        "id": 35,
        "chapter": "第一章单选",
        "question": "1901年，（）规定，外国军队有权在北京使馆区和北京至大沽、山海关一线包括天津、唐山等12处“留兵驻守”。",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "text": "《南京条约》"
            },
            {
                "letter": "B",
                "text": "《天津条约》"
            },
            {
                "letter": "C",
                "text": "《马关条约》"
            },
            {
                "letter": "D",
                "text": "《辛丑条约》"
            }
        ],
        "answer": "D"
    },
    {
        "id": 9,
        "chapter": "第一章单选",
        "question": "（）是近代中国最革命的阶级，是中国新生产力的代表。",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "text": "农民阶级"
            },
            {
                "letter": "B",
                "text": "工人阶级"
            },
            {
                "letter": "C",
                "text": "小资产阶级"
            },
            {
                "letter": "D",
                "text": "民族资产阶级"
            }
        ],
        "answer": "B"
    },
    {
        "id": 58,
        "chapter": "第九章单选",
        "question": "2006年3月，十届全国人大四次会议审议通过（），第一次将延续50多年的“计划”改为“规划”，这一改变体现了社会主义市场经济条件下中长期规划的特点，反映我国发展理念、经济体制、政府职能的重大变革。",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "text": "“十五”规划纲要"
            },
            {
                "letter": "B",
                "text": "“十一五”规划纲要"
            },
            {
                "letter": "C",
                "text": "“十二五”规划纲要"
            },
            {
                "letter": "D",
                "text": "“十三五”规划纲要"
            }
        ],
        "answer": "B"
    }
]